\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\usepackage[left=3cm, top=2cm]{geometry}
\usepackage[ngerman]{babel} % Sprache
\usepackage{blindtext} % 
\usepackage{multicol} % 2 Spalten
\setlength{\columnsep}{1cm}
\usepackage{caption} % Bildercaption in multicol
\usepackage{amsmath, amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{xparse}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}


\title{\underline{F75 - Computer und Datenverarbeitung}\thanks{\href{https://gitlab.com/Screamer/fp1-2.git}{Projekt auf GitLab}}}
\author{Jan Bartels}


\begin{document}
\maketitle
\section{Durchführung}
\subsection{Teil A}
Das Programm besteht aus 2 verschachtelten Schleife. Die Erste setzt den zu messenden Frequenzintervall sowie die Schrittweite fest, die Zweite berechnet die Amplitude sowie Phase 20mal und berechnet daraus den Mittelwert und Fehler. Diese Daten werden einer vorgegebenen Datei angehängt.
\subsection{Teil B}
Nach der Übergabe einer Heizspannung wurde 5min gewartet, das Skript aus Teil A gestartet und eine weitere Schleife parallel gestartet, die währenddessen 100mal die Temperatur aufnahm.
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{../pics/berechnung.png}
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{../pics/temperatur.png}
    \caption{Schleifen zur Amplituden-, Phasen- und Temperaturberechnung}
\end{figure}
\newpage
\section{Auswertung}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.53]{../results/Grundfrequenz.pdf}
    \includegraphics[scale=0.53]{../results/Resonanzfrequenz1.pdf}
    \caption{Fit der Messwerte anhand Lorentzkurve und Arctan. Unterhalb sind die dazugehörigen Residuals dargestellt.}
\end{figure}
\vspace{1cm}
Wie man an den Graphen erkennen kann, ist der Fehler des Fits der Phase deutlich geringer. Beispielsweise sind die Abweichungen bei $\omega_1$ als Funktion der Amplitude größer als 3 Sigma, weshalb sie nicht dargestellt werden. Als Funktion der Phase tauchen sie jedoch wieder auf.
\vspace{1cm}
\begin{figure}[!h]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.53]{../results/Resonanzfrequenz2.pdf}
    \includegraphics[scale=0.53]{../results/Methode2.pdf}
    \caption{Fit der Messwerte anhand Lorentzkurve und Arctan. Unterhalb sind die dazugehörigen Residuals dargestellt. Die untere Abbildung dient der Bestimmung des Nulldurchgangs des $A\cos$ Signals}
\end{figure}

Anhand der erhaltenen Fitwerte lässt sich die Güte sowie die Resonanzfrequenz bestimmen. Hierbei sei auf Formel (1.6) sowie (1.27) des Skripts verwiesen, da es sich hierbei um schlichte Fehlerfortpflanzung handelt. Für Teil B wurde dasselbe gemacht, wobei sich keine klare Temperaturabhängigkeit herauskristallisierte.

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.53]{../results/temp_results/Ausgleich.pdf}
    \caption{\label{fig:B}Anhand jeder Messreihe wurde analog die Resonanzfrequenz berechnet und diese als Funktion der Temperatur dargestellt. Anhand 3 Messwerten kann man einen linearen Zusammenhang erwarten, dessen Ausgleichsgerade eine Steigung von -2.78 [1/sC] besitzt.}
\end{figure}
\subsection{Auswertung Teil A}
\begin{table}[t]\label{tab:1}
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
        \hline
        N   &   $\omega_N$ [1/s]  &   $\gamma_N$ [1/s] &   $Q_N$   &   $\omega_R$ [1/s] & $\chi^2_{n.d.f}$\\
        \hline
        0   &   $1931.51\pm 0.30$   &   $77.1 \pm 0.7$  &   $25.05 \pm 0.23$  &   $1931 \pm 0.30$     &   33.69     \\
        0   &   $1931.51\pm 0.30$   &   $77.1 \pm 0.7$  &   $21.956 \pm 0.004$&   $1930.9 \pm 0.30$   &   nan       \\
        1   &   $10943\pm 1.8$      &   $71 \pm 4$      &   $154 \pm 7$       &   $10943.4 \pm 1.8$   &   779.02    \\
        2   &   $30734.0\pm 1.2$    &   $194 \pm 2$     &   $158.5 \pm 1.7$   &   $30734 \pm 1.2$     &   12.19     \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Zusammenfassung aller Ergebnisse aus Aufgabenteil A. Für die Grundfrequenz wurde auch die Methode der Eigenschwingung anhand des Nulldurchgangs durchgeführt, weshalb die Zeile doppelt jedoch mit verschiedenen Güten auftaucht.}
\end{table}
\begin{align}
    \frac{\omega_1}{\omega_0} &= 5.6657 \pm 0.0013\\
    {lit} &= 6.267\\
    \frac{\omega_2}{\omega_0} &= 15.9120 \pm 0.0025\\
    {lit} &= 17.548\\
    \sigma_\frac{1}{0} &= 479\\
    \sigma_\frac{2}{0} &= 657
\end{align}
Diese sehr großen Abweichungen liegen an den sehr geringen Unsicherheiten der Messwerte. Dies alles lässt sich auf den Fit oder das Messprogramm sowie unberücksichtigte Fehlerquellen zurückführen. Des Weiteren sollte man die Güten der Resonanzfrequenz aus den beiden Methoden miteinander vergleichen. Betrachtet man die Werte aus der Tabelle ergibt sich eine Abweichung von $\sigma = 14$. 
\subsection{Auswertung Teil B}
Hier wurden die Resonanzfrequenzen analog berechnet und als Funktion der Temperatur dargestellt, betrachte hierfür Abbilung \ref{fig:B}.
\begin{align*}
    f(x) &= ax+b\\
    a &= -2.78 \pm 0.13 \\
    b &= 1996 \pm 8
\end{align*}
Über die Fitwahrscheinlicheit lässt sich nichts äußern, da nur 3 Messwerte für die Ausgleichsgerade verwendet wurden.
Das die Steigung $a$ negativ ist, bedeutet, dass für höhere Anregungsfrequenzen die Resonanzfrequenz als auch Eigenfrequenz stetig geringer wird. Auch die materialabhängige Dämpfung wird geringer, weil die Wärme-energie an die Reedatome übertragen wird was für hohe Temperaturen eine irreversible Zerstörung der Strukturen bedeutet. 
\section{Diskussion}

Das Reed wurde mit verschiedenen Frequenzen angeregt und nach einer Einschwingungsphase die mittlere Eigenschwingung sowie relative Phase aus einer 20fachigen Messreihe berechnet.\\Dies wurde auch im zweiten Versuchsteil gemacht, wobei zusätzlich das Reed erwärmt wurde durch das Hinzuschalten einer Spannung.\\Anhand der Messwerte wurden obige Graphen erstellt. Mit den Fitwerten wurde die Güte, Dämpfung als auch Resonanzfrequenz bestimmt. 
Für jede Messreihe ist $\chi_{n.d.f}^2$ sehr groß, weshalb man davon ausgehen kann, dass die statistischen Fehler deutlich unterschätzt wurden. Um dies zu reduzieren, könnte man wie angegeben in der Fehlerberechnung einen additiven konstanten Fehler hinzufügen, nur dies würde unseren Versuch nicht korrekt widerspiegeln. Weiterhin können folgende Fehlerquellen aufgetaucht sein:
\begin{enumerate}
    \item Thermisches Rauschen
    \item Generations-Rekombinations-Rauschen
    \item Erdschleifen
    \item Starke Temperaturschwankungen
    \end{enumerate}
Zu LabView lässt sich persönlich äußern, dass die visuelle Programmierung zwar nett für einen Unerfahrenen ist, jedoch schnell sehr unübersichtlich werden kann, was durch die Abwesenheit einer Zommfunktion nicht verbessert wird. Dieses Experiment ließe sich schneller programmieren als mit visuellen Bauklötzen herumzuspielen.  
\section{Erhaltene Tips}
\begin{enumerate}
    \item Zeichendichte der Plots berücksichtigen - weniger Werte plotten
    \item Nutze Grau für Graphen und Farbe zur Betonung relevanter Werte
    \item Zahlendichte der Plots verringern
    \item Gestrichelte Linien für Tabellen
    \item Die Verwendete Methode der Eigenfrequenzbestimmung anhand der Phase ist deutlich genauer wenn auch weniger Intuitiver
\end{enumerate}
\end{document}